[
  {
    "id": 150593,
    "category1": "1) 법원의 조직",
    "category2": "법원",
    "question": "법원에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 모두 고르면?",
    "answer": "ㄱ,ㄷ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 150594,
    "category1": "1) 법원의 조직",
    "category2": "법원",
    "question": "법원에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 모두 고르면?",
    "answer": "ㄴ,ㄹ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 150595,
    "category1": "1) 법원의 조직",
    "category2": "법원",
    "question": "법원에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 모두 고르면?",
    "answer": "ㄱ,ㄴ,ㄷ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 150596,
    "category1": "1) 법원의 조직",
    "category2": "법원",
    "question": "법원에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 모두 고르면?",
    "answer": "ㄱ,ㄴ,ㄹ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 224723,
    "category1": "1) 사법권의 독립 및 한계",
    "category2": "<보기>에서 사법(司法)의 독립성",
    "question": "<보기>에서 사법(司法)의 독립성에 관한 설명으로 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㄴ, ㄹ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 224724,
    "category1": "1) 사법권의 독립 및 한계",
    "category2": "<보기>에서 사법(司法)의 독립성",
    "question": "<보기>에서 사법(司法)의 독립성에 관한 설명으로 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㄷ, ㄹ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 224725,
    "category1": "1) 사법권의 독립 및 한계",
    "category2": "<보기>에서 사법(司法)의 독립성",
    "question": "<보기>에서 사법(司法)의 독립성에 관한 설명으로 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㄷ, ㅁ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 224726,
    "category1": "1) 사법권의 독립 및 한계",
    "category2": "<보기>에서 사법(司法)의 독립성",
    "question": "<보기>에서 사법(司法)의 독립성에 관한 설명으로 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄴ, ㄷ, ㅁ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 224727,
    "category1": "1) 사법권의 독립 및 한계",
    "category2": "<보기>에서 사법(司法)의 독립성",
    "question": "<보기>에서 사법(司法)의 독립성에 관한 설명으로 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄴ, ㄹ, ㅁ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 220362,
    "category1": "1. 대통령",
    "category2": "대통령",
    "question": "대통령에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 모두 고른 것은?",
    "answer": "ㄱ, ㄹ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 220363,
    "category1": "1. 대통령",
    "category2": "대통령",
    "question": "대통령에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 모두 고른 것은?",
    "answer": "ㄴ, ㄷ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 220364,
    "category1": "1. 대통령",
    "category2": "대통령",
    "question": "대통령에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 모두 고른 것은?",
    "answer": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 220365,
    "category1": "1. 대통령",
    "category2": "대통령",
    "question": "대통령에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 모두 고른 것은?",
    "answer": "ㄴ, ㄷ, ㄹ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 220511,
    "category1": "1. 헌법재판제도의 의의 및 연혁",
    "category2": "헌법재판",
    "question": "헌법재판에 대한 설명으로 옳은 것만을 모두 고르면? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 220512,
    "category1": "1. 헌법재판제도의 의의 및 연혁",
    "category2": "헌법재판",
    "question": "헌법재판에 대한 설명으로 옳은 것만을 모두 고르면? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㄴ, ㅁ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 220513,
    "category1": "1. 헌법재판제도의 의의 및 연혁",
    "category2": "헌법재판",
    "question": "헌법재판에 대한 설명으로 옳은 것만을 모두 고르면? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㄷ, ㄹ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 220514,
    "category1": "1. 헌법재판제도의 의의 및 연혁",
    "category2": "헌법재판",
    "question": "헌법재판에 대한 설명으로 옳은 것만을 모두 고르면? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄴ, ㄷ, ㅁ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 220515,
    "category1": "1. 헌법재판제도의 의의 및 연혁",
    "category2": "헌법재판",
    "question": "헌법재판에 대한 설명으로 옳은 것만을 모두 고르면? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄴ, ㄹ, ㅁ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 220342,
    "category1": "2. 정부",
    "category2": "국가인권위원회",
    "question": "국가인권위원회에 대한 설명으로 옳은 것만을 모두 고른 것은?",
    "answer": "ㄱ, ㄴ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 220343,
    "category1": "2. 정부",
    "category2": "국가인권위원회",
    "question": "국가인권위원회에 대한 설명으로 옳은 것만을 모두 고른 것은?",
    "answer": "ㄱ, ㄷ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 220344,
    "category1": "2. 정부",
    "category2": "국가인권위원회",
    "question": "국가인권위원회에 대한 설명으로 옳은 것만을 모두 고른 것은?",
    "answer": "ㄱ, ㄴ, ㄹ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 220345,
    "category1": "2. 정부",
    "category2": "국가인권위원회",
    "question": "국가인권위원회에 대한 설명으로 옳은 것만을 모두 고른 것은?",
    "answer": "ㄴ, ㄷ, ㄹ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 189165,
    "category1": "3) 대통령의 권한",
    "category2": "대통령",
    "question": "대통령에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 <보기>에서 모두 고르면?",
    "answer": "ㄴ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 189166,
    "category1": "3) 대통령의 권한",
    "category2": "대통령",
    "question": "대통령에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 <보기>에서 모두 고르면?",
    "answer": "ㄷ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 189167,
    "category1": "3) 대통령의 권한",
    "category2": "대통령",
    "question": "대통령에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 <보기>에서 모두 고르면?",
    "answer": "ㄱ, ㄹ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 189168,
    "category1": "3) 대통령의 권한",
    "category2": "대통령",
    "question": "대통령에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 <보기>에서 모두 고르면?",
    "answer": "ㄱ, ㄷ, ㄹ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 189169,
    "category1": "3) 대통령의 권한",
    "category2": "대통령",
    "question": "대통령에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 <보기>에서 모두 고르면?",
    "answer": "ㄴ, ㄷ, ㄹ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 221894,
    "category1": "3. 감사원",
    "category2": "감사원",
    "question": "감사원에 대한 설명으로 옳은 것을 모두 고른 것은?",
    "answer": "ㄱ, ㄴ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 221895,
    "category1": "3. 감사원",
    "category2": "감사원",
    "question": "감사원에 대한 설명으로 옳은 것을 모두 고른 것은?",
    "answer": "ㄴ, ㄷ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 221896,
    "category1": "3. 감사원",
    "category2": "감사원",
    "question": "감사원에 대한 설명으로 옳은 것을 모두 고른 것은?",
    "answer": "ㄹ, ㅁ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 221897,
    "category1": "3. 감사원",
    "category2": "감사원",
    "question": "감사원에 대한 설명으로 옳은 것을 모두 고른 것은?",
    "answer": "ㅅ, ㅇ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 219472,
    "category1": "6. 특별심판절차(탄핵심판)",
    "category2": "탄핵심판",
    "question": "탄핵심판에 관한 다음 설명 중 옳지 않은 것은 모두 몇 개인가?",
    "answer": "1개",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 219473,
    "category1": "6. 특별심판절차(탄핵심판)",
    "category2": "탄핵심판",
    "question": "탄핵심판에 관한 다음 설명 중 옳지 않은 것은 모두 몇 개인가?",
    "answer": "2개",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 219474,
    "category1": "6. 특별심판절차(탄핵심판)",
    "category2": "탄핵심판",
    "question": "탄핵심판에 관한 다음 설명 중 옳지 않은 것은 모두 몇 개인가?",
    "answer": "3개",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 219475,
    "category1": "6. 특별심판절차(탄핵심판)",
    "category2": "탄핵심판",
    "question": "탄핵심판에 관한 다음 설명 중 옳지 않은 것은 모두 몇 개인가?",
    "answer": "4개",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 219476,
    "category1": "6. 특별심판절차(탄핵심판)",
    "category2": "탄핵심판",
    "question": "탄핵심판에 관한 다음 설명 중 옳지 않은 것은 모두 몇 개인가?",
    "answer": "5개",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 203396,
    "category1": "8. 특별심판절차(권한쟁의심판)",
    "category2": "권한쟁의심판",
    "question": "권한쟁의심판에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 <보기>에서 모두 고르면? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄴ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 203397,
    "category1": "8. 특별심판절차(권한쟁의심판)",
    "category2": "권한쟁의심판",
    "question": "권한쟁의심판에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 <보기>에서 모두 고르면? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ,ㄴ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 203398,
    "category1": "8. 특별심판절차(권한쟁의심판)",
    "category2": "권한쟁의심판",
    "question": "권한쟁의심판에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 <보기>에서 모두 고르면? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄴ,ㄷ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 203399,
    "category1": "8. 특별심판절차(권한쟁의심판)",
    "category2": "권한쟁의심판",
    "question": "권한쟁의심판에 대한 설명으로 옳지 않은 것만을 <보기>에서 모두 고르면? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄴ,ㄹ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 220521,
    "category1": "8. 특별심판절차(권한쟁의심판)",
    "category2": "권한쟁의심판의 당사자가 될 수 있는 국가기관",
    "question": "권한쟁의심판의 당사자가 될 수 있는 국가기관에 해당하지 않는 것만을 모두 고르면? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 220522,
    "category1": "8. 특별심판절차(권한쟁의심판)",
    "category2": "권한쟁의심판의 당사자가 될 수 있는 국가기관",
    "question": "권한쟁의심판의 당사자가 될 수 있는 국가기관에 해당하지 않는 것만을 모두 고르면? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㄴ, ㅁ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 220523,
    "category1": "8. 특별심판절차(권한쟁의심판)",
    "category2": "권한쟁의심판의 당사자가 될 수 있는 국가기관",
    "question": "권한쟁의심판의 당사자가 될 수 있는 국가기관에 해당하지 않는 것만을 모두 고르면? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄴ, ㄷ, ㄹ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 220524,
    "category1": "8. 특별심판절차(권한쟁의심판)",
    "category2": "권한쟁의심판의 당사자가 될 수 있는 국가기관",
    "question": "권한쟁의심판의 당사자가 될 수 있는 국가기관에 해당하지 않는 것만을 모두 고르면? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄷ, ㄹ, ㅁ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 220525,
    "category1": "8. 특별심판절차(권한쟁의심판)",
    "category2": "권한쟁의심판의 당사자가 될 수 있는 국가기관",
    "question": "권한쟁의심판의 당사자가 될 수 있는 국가기관에 해당하지 않는 것만을 모두 고르면? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄴ, ㄷ, ㄹ, ㅁ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 225053,
    "category1": "8. 특별심판절차(권한쟁의심판)",
    "category2": "<통치구조> 권한쟁의심판",
    "question": "<통치구조> 권한쟁의심판에 관한 설명 중 옳은 것을 모두 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㅁ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 225054,
    "category1": "8. 특별심판절차(권한쟁의심판)",
    "category2": "<통치구조> 권한쟁의심판",
    "question": "<통치구조> 권한쟁의심판에 관한 설명 중 옳은 것을 모두 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄷ, ㄹ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 225055,
    "category1": "8. 특별심판절차(권한쟁의심판)",
    "category2": "<통치구조> 권한쟁의심판",
    "question": "<통치구조> 권한쟁의심판에 관한 설명 중 옳은 것을 모두 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 225056,
    "category1": "8. 특별심판절차(권한쟁의심판)",
    "category2": "<통치구조> 권한쟁의심판",
    "question": "<통치구조> 권한쟁의심판에 관한 설명 중 옳은 것을 모두 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄴ, ㄷ, ㄹ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 225057,
    "category1": "8. 특별심판절차(권한쟁의심판)",
    "category2": "<통치구조> 권한쟁의심판",
    "question": "<통치구조> 권한쟁의심판에 관한 설명 중 옳은 것을 모두 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄴ, ㄷ, ㄹ, ㅁ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 139122,
    "category1": "9. 특별심판절차(헌법소원심판)",
    "category2": "헌법소원의 적법요건",
    "question": "헌법소원의 적법요건에 대한 다음의 설명 중 옳은 것만으로 묶인 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㄴ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 139123,
    "category1": "9. 특별심판절차(헌법소원심판)",
    "category2": "헌법소원의 적법요건",
    "question": "헌법소원의 적법요건에 대한 다음의 설명 중 옳은 것만으로 묶인 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㄷ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 139124,
    "category1": "9. 특별심판절차(헌법소원심판)",
    "category2": "헌법소원의 적법요건",
    "question": "헌법소원의 적법요건에 대한 다음의 설명 중 옳은 것만으로 묶인 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄴ, ㄷ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 139125,
    "category1": "9. 특별심판절차(헌법소원심판)",
    "category2": "헌법소원의 적법요건",
    "question": "헌법소원의 적법요건에 대한 다음의 설명 중 옳은 것만으로 묶인 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄷ, ㄹ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 219462,
    "category1": "9. 특별심판절차(헌법소원심판)",
    "category2": "헌법재판소 결정의 효력",
    "question": "헌법재판소 결정의 효력에 관한 다음 설명 중 옳은 것은 모두 몇 개인가?",
    "answer": "1개",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 219463,
    "category1": "9. 특별심판절차(헌법소원심판)",
    "category2": "헌법재판소 결정의 효력",
    "question": "헌법재판소 결정의 효력에 관한 다음 설명 중 옳은 것은 모두 몇 개인가?",
    "answer": "2개",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 219464,
    "category1": "9. 특별심판절차(헌법소원심판)",
    "category2": "헌법재판소 결정의 효력",
    "question": "헌법재판소 결정의 효력에 관한 다음 설명 중 옳은 것은 모두 몇 개인가?",
    "answer": "3개",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 219465,
    "category1": "9. 특별심판절차(헌법소원심판)",
    "category2": "헌법재판소 결정의 효력",
    "question": "헌법재판소 결정의 효력에 관한 다음 설명 중 옳은 것은 모두 몇 개인가?",
    "answer": "4개",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 219466,
    "category1": "9. 특별심판절차(헌법소원심판)",
    "category2": "헌법재판소 결정의 효력",
    "question": "헌법재판소 결정의 효력에 관한 다음 설명 중 옳은 것은 모두 몇 개인가?",
    "answer": "5개",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 225048,
    "category1": "헌법재판소",
    "category2": "<통치구조> 헌법재판",
    "question": "<통치구조> 헌법재판에 관한 설명 중 옳은 것을 모두 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㅁ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 225049,
    "category1": "헌법재판소",
    "category2": "<통치구조> 헌법재판",
    "question": "<통치구조> 헌법재판에 관한 설명 중 옳은 것을 모두 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㄴ, ㄹ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 225050,
    "category1": "헌법재판소",
    "category2": "<통치구조> 헌법재판",
    "question": "<통치구조> 헌법재판에 관한 설명 중 옳은 것을 모두 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄷ, ㄹ, ㅁ",
    "isTrue": false
  },
  {
    "id": 225051,
    "category1": "헌법재판소",
    "category2": "<통치구조> 헌법재판",
    "question": "<통치구조> 헌법재판에 관한 설명 중 옳은 것을 모두 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㄴ, ㄷ, ㅁ",
    "isTrue": true
  },
  {
    "id": 225052,
    "category1": "헌법재판소",
    "category2": "<통치구조> 헌법재판",
    "question": "<통치구조> 헌법재판에 관한 설명 중 옳은 것을 모두 고른 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)",
    "answer": "ㄱ, ㄷ, ㄹ, ㅁ",
    "isTrue": false
  }
]